
\documentclass[12pt]{article}

% --------------------------------------------------------

\input{../preamble}

\renewcommand{\espaiAbansEtiquetaPoema}{\vspace{0ex}}
\renewcommand{\espaiAbansSeccio}{\vspace{0ex}}

% --------------------------------------------------------

\begin{document}


\begin{estrofa}

\espaiAbansEtiquetaPoema

\poema{(c 78) [43]}\\

\end{estrofa}


\begin{estrofa}

\numero{1} C\textsc{o}ratje meu / a pendre'sfor\c{c} molt tart

\numero{2} no piados / de tots los quit sostenen

\numero{3} la'rma y lo cos / a departir se venen

\numero{4} per tu ser flach / lo cos de viure's fart

\numero{5} [75r] mos vlls no son / liberts a son ofici

\numero{6} mon pas es tolt / ma lengua nom profita

\numero{7} e de a\c{c}o / la vergonyas delita

\numero{8} com so plagat / de tant vergonyos vici.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{9} Pahor me sent / gran suor me comen\c{c}a

\numero{10} surtint mon cor / los pits me cuyda rompre

\numero{11} nom trobe'sfor\c{c} / per vergonya corrompre

\numero{12} esser no pot / esperan\c{c}a p'or ven\c{c}a.

\numero{13} no puch mostrar / lo secret de ma pensa

\numero{14} e vanament / he p'or de la resposta

\numero{15} lo meu duptar / major dupte macosta

\numero{16} femenil gest / ardiment me defensa.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{17} Alguns han dit / que vergonya nos troba

\numero{18} mas yo puh\footnote{\textit{Per} puch.} fer / d'aquella testimoni

\numero{19} de vista no / semblant es al dimoni

\numero{20} part de mos senys / e parlar me derroba.

\numero{21} dona'sentit / de si alguns forts acctes

\numero{22} segons molts / hauem hoydes gestes

\numero{23} crehent los tals / qui descolen les festes

\numero{24} senyor es meu / amor fermal's contractes.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{25} E sil posques / / l'obedien\c{c}a tolre

\numero{26} que per son colp / la mi'amor jau morta

\numero{27} car no parent / l'es altr'amor estorta

\numero{28} no se quin Deu / damnat sanct me fa colre,

\numero{29} yo ag'ra'sfor\c{c} / de metre tost en obra

\numero{30} lo que no gos / mostrar vna paren\c{c}a

\numero{31} ab gran esfor\c{c} / vergonyam fa temen\c{c}a

\numero{32} si qu'rdimen: / vn poch en mi no sobra.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{33} [75v] En tots aquells / hon gran amor no penja

\numero{34} son giny no pot / de vergonya, ne for\c{c}a

\numero{35} ami, e pochs / a son voler nos for\c{c}a

\numero{36} lo meu voler / los meus enemichs venja,

\numero{37} aquest voler / desig, y amor, sostenen

\numero{38} causa d'aquests / sou vos, aqui sesguarden

\numero{39} creure no puch / vostres sentiments tarden

\numero{40} en descobrir / los mals que per vos venen.

\end{estrofa}


\begin{estrofaExtra}%Extra




\begin{tornada}

Tornada.

\end{tornada}


\end{estrofaExtra}


\begin{estrofa}

\numero{41} O foll amor / aquells dolors sostenen

\numero{42} qui cerquen fi / hon la fi no pot esser

\numero{43} de lur treball / nos mostra res en esser

\numero{44} e son aquests / los qui de vos se'ncenen

\end{estrofa}





\end{document}